有無人覺得除咗基督教之外好多宗教都站不住腳

聖經預言到獸印預言到以色列復國預言到大紅龍但其他宗教咩都預言唔到

你喺連登講宗教
你想有咩正面回應

我信上帝，全能的父，創造天地的主；我信我主耶穌基督，上帝獨生的子；因聖靈成孕，由童貞女馬利亞所生；在本丟彼拉多手下受難，被釘於十字架，受死，埋葬；降在陰間，第三天從死人中復活；升天，坐在全能父上帝的右邊；將來必從那裡降臨，審判活人死人。我信聖靈；我信聖而公之教會；我信聖徒相通；我信罪得赦免；我信身體復活；我信永生。阿們。

耶撚又然

當初如果埃及人將摩西班友殺哂，呢個世界應該冇咁多教派衝突

叫緊天滅中共果班友可唔可以解釋下你地個上帝去撚咗邊?

究竟中共唔夠邪惡定喺你地上帝唔撚見咗???

唔會殺到啦。

其實神一早有晒計劃，一個點衰點賤到最尾點都好最終都要死，到時再慢慢計都未遲，相反，如果下下幫手人類主持公義，咁下次人類一定翹埋雙手等公義出現，神認為公義應該係由人去爭取，無理由咁樣幫法，所以就索性唔理，反正都係死咗之後慢慢計

恐龍做咩無食到亞當夏娃

上帝賜予性欲，又唔俾婚前扑嘢，是咪想玩鳩自己啲仔女

如果信上帝先得永生，咁點解基督教主要喺歐洲一帶興起，亞洲人無緣接觸神父，係咪racist?

如果
神就係藉呢個人睇上黎唔可能既事發生
紅海呢件事係聖經記載當年打後起碼幾百年附近國家都怕左以色列呢個國家

要等人死咗先可以行使你生勾勾時講嘅「公義」...

人都死咗仲要公義黎咩用?

啫係代表唔信就可以做任何事囉

7日創世點解無恐龍份?

上帝黎講幾十年都係一瞬間嘅事
幾時滅唔駛你決定
如果有一剎那係惡就要滅
你同我早就死撚咗

如果神係全能嘅點解會有惡出現

因為善惡並存底下選擇善先有意義

但如果人既每一個思想行為都係神創造出黎
咁點解要創造惡然後俾人「選擇」？
神做緊實驗？

思想行為係自己㗎喎
你話係咪實驗我就覺得可能性不大
因為神可以直接知道實驗結果

其實咩叫死後慢慢計？有邊個死後有比人計過同點計？

希特拉呢？
毛澤東呢？
釋迦牟尼呢？

如果你話「聖經話會計」你點證明「會計」呢一點係真同有發生過？我唔可以因為有一個章節係真就assume全本書係真，就正如：你老母係女人；我係你老母。

咁究竟人嘅思想行為可唔可以超越神既想像？
如果神係全知全能咁答案應該係否定
咁既然一切都係神既掌握中咁點解仲需要意義？

神有冇掌握對你唔重要
重要在自己點揀條路
企喺神角度好難理解我哋行為嘅意義
而且我哋做咩係一瞬即逝
不過企番自己角度
自己覺得咩事有意義就足夠
有啲人覺得選擇善有意義
有啲人覺得冇

約瑟娶咗瑪莉亞返去唔扑，等佢處女生仔，呢件事好站得住腳

有耶L恐龍化石係神創世時造出來的

但我哋探討緊喺點解全知全能嘅神會創造一個佢唔想見到嘅概念去俾人選擇，而佢創造嘅人選擇咗佢創造嘅概念就要受罰

就算美洲土著都大撚把宗教衝突啦
阿茲特克 為祭天發動戰爭 玩人祭
佛教係亞洲嘅禍害
印度教 雅利安人嘅殘暴史？
根本就係人性嘅問題

係囉，秦始皇無睇過聖經，無耶蘇救贖，但死後突然走條友出黎話要審佢，會唔會有啲唔公平

所有歷史預言都有自證預言成分，例如：
古列王因為睇到經文預言猶太人會被擄歸回，於是放猶太人返鄉下復國，搏喺歷史留名（成功咗）（以斯拉記）
大英帝國見到經文預言猶太人會再復國，於是幫佢哋開個現代以色列國，搏喺歷史留名（又成功咗）

所以最近要都係耶穌死完復活，其餘全部都只係錦上添花

恐龍大滅絕嘅時候亞當夏娃(嘅後代？)係點避過一劫？

向耶撚問呢啲邏輯問題，佢哋係唔識答。淨係識叫人信神，唔准有疑問

但既然開得post討論咪請教下

睇下佢會點解答

咁多宗教基督教最站不住腳

認清現實，所謂上帝係一班外星人

地球人係外星人後裔啦

所謂聖經，
根本係中世紀一班神父係一堆經藉中簡出黎
唔符合班神父價值觀/唔啱用既
就mark人做偽經，憑咩？

有d所謂偽經會話世上第一個女人係莉莉絲
你點知唔係？你都未搞清楚就信哂本書

中世紀同你同我一樣只具人性既神父，
投票投出黎既一堆書就具有神性？
就變左係神寫？
你究竟清唔清楚知唔知自己信緊d咩

有啊，第五日有雀仔，第六日有爬蟲類。

留意喺生物學上，「恐龍」嘅定義主要睇年代、大細，而唔係物種淵源，而且「恐龍」呢個詞語係聖經成書之後好多個世紀之後先開始有人用，所以問「六日創世有冇恐龍」其實係雞同鴨講。

我信太陽
因為我每日抬頭就見到

C.S. Lewis: "I believe in Christianity as I believe that the sun has risen: not only because I see it, but because by it I see everything else."

班中東痴線佬
穆斯林

咁只係後一日出現嘅人類點同恐龍相處？養寵物？

基督教唔通係耶穌創造咩？
咪又係人創造，人造出嚟嘅嘢就話講神嘅話語，又係信則有不信則無囉！

伊甸園好似話係位於東方
冇講過話係地球

呢啲順民思想就係尼采咁憎基督教嘅原因

咁東方係點定義

好撚慘
天外飛精

意義?咩意義

咁上帝係咪即係仲係全能?

我睇法係作惡而唔被立即消滅係人類特權
不過作惡嘅同時會遠離上帝
而人需要依靠上帝存活
但係呢個係假設"惡"係神創嘅前提

屌你同你探討緊你個教嘅教義
答唔到就話唔重要
咁玩閪咩

啱呀，啲耶撚又話咩考古學證明耶穌存在過，屌咁考古學點解冇耶穌係中國，亞洲等地方出現? Is he a racist? 亞洲人真係好撚低賤
由此可見，每個地方都有佢地嘅「神」或「文明」，考古學家發現嘅上帝和耶穌擺明只係一個文明誇大的的真實「故事」
同埋回覆樓主你站條撚咩
武肺死撚咗咁多人係咪又係愛的挑戰？

好正常 人冇辦法知道上帝嘅一切諗法

所以你就直接放棄思考
唔去了解自己相信緊嘅嘢係乜?
咁呢啲係咪叫盲信

唔係討論就出返去啦

真係好煩

你講得好有道理
上面嘅問題大家應該再諗吓
我嘅答案好明顯唔掂

咁你咪靠你個上帝存活
唔代表其他人需要
屌答唔撚到就話唔重要

我哋大部份人已經諗完啦
咪就係基督教教義好多都邏輯矛盾㗎囉
所以我哋咪選擇唔信囉

你究竟想搵到咩答案
根本兩套對立思維模式黎
用logic 去證實一啲transcend reality 嘅野
可以得出啲咩答案？
回歸基本 你信咪存在 唔信咪當佢fantasy 囉

唔係討論緊個形而上存在定唔存在
而家係討論緊教義上嘅邏輯謬誤
會信唔信無關
呢個只係邏輯問題

我咪答咗你

咁既然你都係得個睇字 有幾神愛世人

咁既然你都係得個睇字 啲人成日感恩感恩都係自High 因為神係得個睇字 死咗先計

我咪都答咗你
我而家根本唔係同你討論緊transcend reality嘅嘢(metaphysics 嘅存在)
而係討論緊教條內上嘅文字邏輯
我唔係用logic係推倒一個transcend reality
而係推倒緊一段矛盾嘅文字而已

你答唔到人唔好鳩up 講啲唔講啲，咩嘢叫唔係地球

《聖經》記載伊甸園在東方，有四條河從伊甸流出滋潤園子。這四條河分别是幼發拉底河、底格里斯河、基訓河（英语：Gihon）和比遜河（英语：Pishon）。現存的只有前兩條。

幼發拉底河同底格里斯河係土耳其

站不住腳

黨語？

樓主話基督教最撚make sense （站得住腳）
所以而家咪討論緊make 唔make sense 囉
所以原來你都覺得基督教冇乜邏輯

維基 Very credible
我只係提出猶太學者用古希伯來文譯出黎嘅詮釋
你要上網搵「Torah 」應該都易
但唔好乜都唔知就話人鳩up

羅馬書2、3章提過上帝唔會用摩西法律審外邦人
外邦人憑著自己良知天性做到合乎法律嘅事就得

唔駛講到咁定
有種可能性係你潛意識想信
希望入黎有人說服得到你

係神既安排

GME教

剩係佛教喺日本，唔同宗派都打咗幾百年
只要有人就自然會有衝突

呢個宗教收皮，第二堀起，又咪打到仆街

Genesis 2:10-14: Now a river flowed out of Eden to water the garden; and from there it divided and became four rivers. The name of the first is Pishon; it flows around the whole land of Havilah, where there is gold. The gold of that land is good; the bdellium and the onyx stone are there. The name of the second river is Gihon; it flows around the whole land of Cush. The name of the third river is Tigris; it flows east of Assyria. And the fourth river is the Euphrates.

聖經咪講撚曬啲location 出黎我真係唔知有咩好講
Pishon gihon Tigris 同Euphrates
有兩個條河而家仲存在
另外兩個條冇咗最common 嘅講法係genesis 6-9講嘅所謂上帝決定引發洪水

同埋我cop 維基段中文出黎有咩問題？同我上堂assignment 一鳩樣，果4條河我當年背撚咗填張圖度

唔係地球very creditable

其實有冇諗過 聖經嘅描述係有局限性
即係譬如話上面講 最初係喺土耳其
咁唔代表嗰陣日本係乜9都冇

哩點有趣
咩叫良知天性 合乎法律？

假設有食人族傳統認為食人可以釋放靈魂對死者好，咁應唔應該食人？死後上帝會點判？

舉返實例
秦始皇為左國家一統焚書坑儒
中世紀燒死女巫因為佢地係邪教
呢d係佢哋既價值觀黎講都係正確嘅事

咁上帝又會唔會審？

我只係覺得除左基督教，其他宗教都站得住腳
你個耶穌連生日幾多號都唔知啦

佛教國家有冇打得咁勁？

你我死撚咗習大大啲後人仲生勾勾喺度 會唔會只喺我地作出黎慰藉自己「惡有惡報」嘅一個藉口？

自推等人答

收皮啦耶撚 你地信緊個盲眼上帝喳
梵諦岡本身都墜落到閪咁

無南超

“聖經記載” 講故事就叫記載
以色列非立國起就比人恰到上心口
未夠100年就分裂左
北以色列過多200年就比亞述滅左
怕以色列 笑到

天主教係異端，基督教先至係正宗

抄人post懶得改字

有無人覺得好多宗教都站不住腳

所有都站唔住，有共產主義

膚淺既人都佔大多數，一路亂up咩100年200年?

你要當故事咁
你仲走入黎做乜
點解你唔去動漫台?

“膚淺既人都佔大多數”
岩呀 所以全世界有信仰嘅人口佔9成
淨係基督教系都3成
以色列點比人恰點分裂點比人滅 學你話齋有埋“聖經記載”嘅其實 你有無認真讀聖經嫁 實際考古證據同史料有推斷埋年份咁解

Justice delayed is justice denied

我指嘅恐龍係泛指依堆野,你嘅Leviathan係咪有齊咁多個樣

邪教係到廢up又要plan 好曬，又要有所謂自由意志/”選擇權”。

以亞當夏娃做例子：

情境一：食左禁果 => 耶帝明知佢地會偷食，都整隻禁果係到。仲要整條蛇係到。擺明一開始就係要陰鳩呢兩條友。

情境二：無食到 => 耶帝唔係全知。

結論：同做雞仲要立貞節牌一樣憨鳩。俾人賣豬仔仲要幫人數錢。

我諗因受當時社會道德觀影響、無足夠知識、智慧不足，而犯咗基督教所講嘅罪其實算情有可願
畢竟生活環境並唔係自己個人可以控制，佢哋唔知道亦無方法知道自己係犯緊罪

當然總會有人良心發現，或外或少察覺當時社會上嘅觀念/行為其實有唔合理嘅地方
察覺問題後，人有冇悔意、再決定繼唔繼續做、點樣去做呢啲有罪嘅行為、點解要去做，就會係佢自己嘅選擇了
明知有問題卻選擇繼續做、亦無感到後悔，就應該係犯罪

坑儒以古代中國道德觀都應該算得上殘暴
中世紀獵巫當中應該絕大部份人都無掂過巫術，純粹被誤解、老屈
即使有人真係玩巫術，教廷用嚴刑逼供甚致火燒都係有錯，何況教廷本身理應好了解聖經

頭盔：最終點審都係上帝決定
另外唔同宗派教會肯定有唔同見解

自己就咁up就係根據，有意義咩
聖經都話全地三分二人會滅亡，咁我係咪就咁quote你句基督教得3成就係得救個3成為左攞個彩？咁有意義咩
咁話得你，因為你年份已有問題
就算亡國，寫個個特登寫件事比個機會你笑?難道冇其他原因?咁簡單都唔明?
為拗而拗

你可以自己google
好多野都係公開資訊
年份點樣有問題
比個機會你發揮下
以色列幾時正式成立聯合王國
幾時分裂 北以幾時滅國

我只不過提供一個新見解
因為都多咗人嘗試回歸猶太根源黎分析聖經
可能會有尋求到一啲突破
由其係頭五個chapter
好多經希臘文 英文再演繹嘅經文係同希伯來文原意有好大出入
古希伯來文嘅‘東方’係解‘大起之初’
並唔係地域上嘅東方
因為古代希伯來文嘅特性係鍾意玩拆字
姐係佢一個字併埋一齊係東方
但分拆黎睇係「大起」+「之初」咁解
記憶中係咁 詳細要搵返本書黎睇
係時間性上伊甸係創世前已經有
所以我話伊甸未必係指地球
我話維基唔credible 係因為人人都edit得
寫essay唔會用維基當source
當然維基都有一定嘅真實性

更正返
東方 (kedem קדם) 係有double meaning
唔係純粹指方向

有人故意用呢啲位去封尾啫
其實我小時候接觸嘅耶撚係善良講道理同非常人性化，同而家果啲好似集團成員一樣嘅人係有啲。。。

真心想知如果推論年份準確性
當以色列聯合王國 亞述 巴比倫 都係主觀咁記載歷史
咁點樣真正客觀推論年份準確性
考古方面又如何從客觀歷史遺物上得出推論

伊斯蘭教屌打

唔係，Leviathan 得一款
不過「飛鳥」「走獸」「爬蟲」就包羅萬有

唔係講全部因為我接觸唔多嘅
只係睇好多明顯耶撚膠到爆，但係似乎有主導耶撚嘅身份，所以感覺而家耶撚變左樣。

你返去睇聖經
當初瑪莉亞未過門，約瑟已經發現佢大左肚
諗住靜雞雞退婚，等大家都留返啲薄面
係後尾天使顯現同佢解釋返，叫佢照娶咋
(參見馬太褔音1：18-21)